<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>terraform on </title>
    <link>https://devsres.com/marcelo/tags/terraform/</link>
    <description>Recent content in terraform on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://devsres.com/marcelo/tags/terraform/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Refatorando projetos de Terraform</title>
      <link>https://devsres.com/marcelo/blog/terraform-refactoring-state/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devsres.com/marcelo/blog/terraform-refactoring-state/</guid>
      <description>Então, você fez algumas configurações em Terraform enquanto está aprendendo.
Agora aprendeu que o ideal é agrupar as configurações comuns em Módulos para garantir reusabilidade de código. É hora de &amp;ldquo;empacotá-las&amp;rdquo;.
Só que você já usou seu código algumas vezes. E aí, o que acontece?
Criação do módulo Fiz um exemplo bem simples: um código que cria um grupo e um repositório de Gitlab. Vou criar um módulo para ele.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobrevivendo com Terraform na AWS - parte 1</title>
      <link>https://devsres.com/marcelo/blog/surviving-with-terraforming-on-aws-1/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devsres.com/marcelo/blog/surviving-with-terraforming-on-aws-1/</guid>
      <description>Sobrevivendo com Terraform na AWS Então, um pássaro preto gigante te jogou em um terreno desconhecido e inóspito conhecido como AWS e a única coisa que você tem é um terminal Linux e o binário terraform da Hashicorp. O que você faz?
(Ou talvez não tenha sido um pássaro preto; talvez tenha sido o seu gerente de TI que te incumbiu de construir tudo que será necessário para o início das atividades na AWS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuidado com terraform import</title>
      <link>https://devsres.com/marcelo/blog/terraform-import-watch-out/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devsres.com/marcelo/blog/terraform-import-watch-out/</guid>
      <description>(Nota: eu tenho tentado produzir conteúdo de qualidade seguindo uma linha de raciocínio com começo, meio e fim, com valor histórico e altamente apreciável. Com isso, meu último post foi mês passado e eu tenho mais de 30 drafts a concluir. Portanto, vou tornar isso aqui um braindump de conteúdos aleatórios que eu julgar relevante. Foi mal!)
 Quem não adora Terraform?
Basta escrever meia dúzia de arquivos que algum programa magicamente interpreta tudo e cria coisas mágicas para você.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
